柏林 - 華為下一個戰場

圖為華為在德國杜塞爾多夫的總部。 (路透社2019年2月18日資料照)

繼英國7月14號決定排除華為在英國第五代電訊產業（5G）發揮作用之後，歐洲最大經濟體，同時政治影響力不斷增長的德國，已成為下一個戰場。

儘管有分析人士認為，由於德國議會目前的情勢與英國議會的情勢頗有雷同之處，並且德國在這一問題上最後也很可能導致類似英國的決定，德國政壇內部人員對此仍持持審慎態度。

德國政壇目前處於反對黨位置，但相互影響力不斷增加的綠黨重量級黨員兼歐洲議會中國事務議程（團長佈提克菲爾） ），日前從德國首都柏林接受美國之音電話採訪時說，華為一案，在德國目前還“塵埃未落。”

“過去，那些支持由華為來為德國打造5G網絡的人經常會說，”英國人對華為問題比我們了解更多的理由，人家都沒採取什麼行動，我們憑什麼採取行動？'”

英國的決策肯定對這一說法構成釜底抽薪。

在英國宣布其電訊公司必須在2027年之前，將所有由華為提供的涉及5G的設備拆除，否則將觸犯法律這一方法決定，布提克菲爾本人強力宣稱德國已經與華為脫鉤。總理本人難道真的是要不惜一切，阻擋歐盟，美歐，以及五眼聯盟在這個問題上共同聯手的人在爾特推特上發文，直接挑戰德國總理默克爾：“現在輪到柏林采取行動了！麼？”

“五眼聯盟”除美國，英國以外，還包括其他三個英語國家，即加拿大，澳大利亞和新西蘭。

儘管德國政壇老將，2005年起就任總理一職，被認為將在明年卸任的默克爾，一再指出要繼續與北京對話，，甚至中共由於新冠疫情，香港重大等因素而遭到國際社會嚴重損害，德國各黨派，包括默克爾所屬的“基督教民主聯盟”內部相當一部分“黨員幹部”，都在華為問題上持公開，堅決反對的態度。這其中就包括德國國會外交委員會主席，並且已經正式在同時，德國政壇歷史悠久的社會民主黨，勢力日漸增長的綠黨，自由民主黨，都已正式宣布其政黨的官方立場下，宣布有興趣角逐基督教民主聯盟下一任黨魁北克的諾特根（Norbert Noettgen）。是反對華為參與德國的5G建設。

自由民主黨聯邦議員兼該黨“德中議會友好協會”負責人之一的福格爾，之前撰文表示：“中國政府自己明確表示與西方之間展開的是體制之爭。 ？”社會民主黨聯邦議員兼外交事務部長尼爾斯。施密德形容默克爾內閣的對華政策明顯“落後於時代。”

有興趣成為“基督教民主聯盟”下一任黨魁北克的諾特根則對德國外交部發出的，希望議員們在社交媒體上針對中國問題審慎糾正的提醒，相當有意見，認為此舉等同於限制議員他們的言論自由。他還一再發表說：讓華為整合德國的5G網絡，就等於是把德國的安全交給了中國政府，德國的主權將何在？！

諾特根說，中國公司，包括華為內部，無論他們願意不願意，關鍵時刻都必須服從於中國政府的指令；基於這一點，如果允許華為來控制穿越網絡，國家安全將無從談起。

默克爾曾經表示，華為已經向德方保證說不會有任何間諜行為，並因此作為信任的基礎。

綠黨資深黨員兼歐洲議會中國事務大會團長佈提克菲爾，之前在由約翰。霍普金斯大學附屬的美國當代德國問題研究中心主持的線上訪談節目中直接了當地說，華為創始人兼長期負責人任正非本人就是工會成員。“你把我們當傻子麼？”

中方也已明確暗示，假如德國在華為問題上採取強硬立場，德國汽車產業在懲罰名單上將會首當其衝。由此，布提克菲爾在接受美國之音採訪時說：“不錯，汽車製造業在德國經濟中確實佔有重要一席；但是，就像美國的國家利益遠遠超過了通用汽車公司的利益一樣，德國的總體國家利益也遠遠超過大眾汽車公司的利益。”

岩岩睇reuters又話法國佬唔ban huawei

In addition to Britain, France is also adopting a de facto ban on Huawei, sources told Reuters earlier this week.

fake news

咁de facto ban 事實上亦唔係ban

只係用行政手段玩鳩佢，令電訊商唔會用華為

做法同紐西蘭一樣

咁其實都知huawei bad news又唔直ban
驚what?
仲要睇支共面色?